諷港人擔心一地兩檢多餘 梁愛詩指2047或變一國一制

基本法委員會副主任梁愛詩出席書展講座前接受傳媒提問，她認為現時政府目前仍未公佈有關一地兩檢的具體細節，市民對跨境執法的擔心是多餘和「白花時間」，現階段的揣測沒有意思。至於23條立法，梁指有關責任已寫在基本法上，但立法時機則要政府才知道。

在講座上，梁勸喻港人用開放的腦袋接受改變，才能令法制向前發展得更好。她認為很多港人把重點放在50年不變上，香港的法律制度包含基本法和普通法，在保留舊有法例下同時落實新條文，才能做到真正的一國兩制。她又指，中央政府知道怎樣的法律才能保衛國家安全，所以23條有立法需要。

對於回歸後人大多次釋法，梁愛詩指釋法能「解決自己解決唔到嘅問題」，例如居港權爭議等，不存在影響司法獨立的問題。她引述鄧小平言論，認為在2047年如兩制合一不會影響香港的繁榮穩定便應合一；若兩制合一對香港造成損害，便應保持一國兩制。她亦認為50年後香港只會有一國一制和一國兩制兩個選擇，「唔會有兩國兩制，回歸咗就係回歸左，係中國一部分」，亦相信到時的決定會以香港人的利益作最大考慮。

梁愛詩條命可否生存到2047年都係一個問題

見到標題已經諗緊呢個問題

臨老就收下把口啦

幾廿歲人成日指指點點

咪係，依家咁撚樣香港重叫有法治？

個問題應該係2047年條屍化咗灰未

而家已經一國一制啦
用滾水煮蛙隻蛙都熟哂

內政 不容許任何人說三道四

已經奄奄一息，而家做乜都冇反應

其實佢係講緊事實, 一係獨一係容. 香港無路可走.

但係獨, 淨係得「講獨」日日係內鬥，欺凌，打飛機。
好懷疑「講獨」就係 支那五毛控制。

投咗胎做北韓人

由大中華信泛民到獨立思潮
成個過程都冇5年
你最唔委嘅共產黨都用左幾十時搶江山
下下扮看透世事潑冷水冇用架

唔好死住呀
佢有生之年要見證香港獨立

我事實陳述啫。

時代已經唔同，共產黨根本就係文宣呃人 之後武力攻擊。

妥

諷港人擔心一地兩檢多餘 梁愛詩指2047或變一國一制
咁樣成件事合理哂 順眼好多

驚唔驚腸癌復發伏法？